\subsection{Słownik}
Słownik jest typem odwzorowania, wbudowanym w Pythona. Określają one wzajemną relację między kluczem a wartością.
Klucz musi być typem niezmiennym. Wartością może być każdy obiekt Pythona.
Inaczej - słownik to mutowalne tablice złożone z referencji do obiektów, do których dostęp uzyskuje się za pomocą klucza.\\
Przykład:
\begin{lstlisting}[caption={słownik}, label=s5k 1]
sl = {"klucz1":"wartosc1", "klucz2":"wartosc2"}
\end{lstlisting}
(...)